### 1

1.2 对儿子身高-父亲身高（$s = at + b$）进行回归分析，求出$a,b$。

考虑直接应用线性回归的结论：
$$
a = \dfrac{\left<s\cdot t\right> - \left<s\right>\left<t\right>}{\left<t^2\right>-\left<t\right>^2} = r\\
b = \dfrac{\left<t^2\right>\left<s\right>-\left<t\right>\left<s\cdot t\right>}{\left<t^2\right>-\left<t\right>^2} = \mu(1-r)
$$
那么回归直线可以表示为:
$$
s = r\cdot t + \mu(1-r)
$$
如果考虑儿子身高由上述回归直线决定，那么：
$$
\left<s\right> = r\cdot\left<t\right> + \mu(1-r)
$$
其中平均的含义是**按照$t$的分布求平均**，如果$\left<t\right> = \mu$，那么容易看出父亲和儿子的平均身高是相同的。

但是可以从回归直线观察到一个现象，由于$r < 1$，那么当父亲身高增加一定量时，儿子身高增加量小于父亲的身高增加量（但是儿子的身高有一定的初始值，即直线有正的纵轴截距），将回归直线改写为：
$$
s = \mu + r(t -\mu)
$$
可以看出当父亲身高小于平均身高时，儿子的身高高于父亲的身高；当父亲的身高高于平均身高时，儿子的身高小于父亲的身高，这与题干中和阅读材料中描述的“向均值回归”现象所一致。

1.3 对父亲身高-儿子身高（$t = a\cdot s + b$）进行回归分析。利用上一问使用过的公式可以得到：
$$
t = r\cdot s + \mu(1-r)
$$
同样仿照上一问，可以得到儿子和父亲平均身高一样高。

如果将回归直线改写成：
$$
t = \mu + r(s - \mu)
$$
可以看出当儿子的身高低于平均身高时，父亲的身高高于儿子的身高；当儿子的身高高于平均身高时，父亲的身高低于平均身高。

### 2 

1.连抛三次正面朝上
$$
P(狄青钱|连抛三次朝上) = \dfrac{P(连抛三次朝上|狄青钱)P(狄青钱)}{P(连抛三次朝上)}\\
=\dfrac{P(连抛三次朝上|狄青钱)P(狄青钱)}{P(连抛三次朝上|狄青钱) + P(连抛三次朝上|正常钱)}\\
= \dfrac{1\cdot 1/2}{1\cdot 1/2 + (1/2)^3\cdot1/2}\\
=\dfrac{8}{9}
$$
2.连抛四次正面朝上
$$
P(狄青钱|连抛四次朝上) = \dfrac{P(连抛四次朝上|狄青钱)P(狄青钱)}{P(连抛四次朝上)}\\
=\dfrac{P(连抛四次朝上|狄青钱)P(狄青钱)}{P(连抛四次朝上|狄青钱) + P(连抛四次朝上|正常钱)}\\
= \dfrac{1\cdot 1/2}{1\cdot 1/2 + (1/2)^4\cdot1/2}\\
=\dfrac{16}{17}
$$
3.第四次抛出后为反面

这个可以不用贝叶斯公式计算，可以直接得出结论是狄青钱的概率为0，否则不会出现反面朝上的情况（当然用贝叶斯公式计算也可以得到同样的结果）。